美斯再次腳踩C朗！16場入球助攻14+10 霸榜五大聯賽

美斯再次把C朗踩在腳下

又是美斯，永遠是美斯!西甲第16輪，巴塞作客對陣利雲特，阿根廷巨星美斯不但上演帽子戲法，還先後助攻蘇亞雷斯和比基得分，最終巴塞5比0大勝對手，而美斯今季的入球+助攻數也冠絕全歐。

只要美斯發揮出色，巴塞就不會給對手任何的機會。此役巴塞排出三中堅陣型，球隊也在西甲取得了三連勝。西班牙《每日體育報》指出，巴塞不需要踢出非常閃亮的比賽，也能迅速地消除利雲特隊的激情，在美斯爆發的時候，主隊根本就沒有反應的機會，他們只能又一次拜倒在阿根廷人的完美表演下。

巴塞的大勝從美斯開始，也在美斯這兒結束。比賽第35分鐘，美斯送出助攻，當時他橫切至禁區左側傳中，蘇亞雷斯10碼處淩空墊射入網，巴塞1比0領先。美斯和蘇亞雷斯的組合，成為了21世紀西甲最佳威脅的組合，蘇亞雷斯25次助攻美斯，而美斯也曾24次助攻蘇亞雷斯。各項賽事，美斯29次助攻蘇亞雷斯，是蘇亞雷斯職業生涯中提供助攻助攻最多的隊友。

兩個助攻

第43分鐘，在接到布斯基斯直傳後，美斯突破至禁區右肋8碼處單刀斜射入網，2比0。攻入這球後，美斯今季19場比賽攻入18球，助攻11次，此外還10次打門框。

第47分鐘，美斯完成梅開二度，當時艾巴左路傳中，蘇亞雷斯有意漏過，美斯禁區邊緣內第一時間掃射右下角入網，3比0。美斯的表演剛剛過半。比賽第60分鐘，維達爾傳球，無人防守的美斯近距離推射入網，4比0。

三個入球

阿根廷人職業生涯第49次上演帽子戲法，其中在巴塞是第43次。今季西甲第一次上演帽子戲法。這個賽季，此前只4人上演帽子戲法，他們是安達·施華、耶德爾、艾斯巴斯和蘇亞雷斯，現在美斯也有帽子戲法了。在西甲，美斯已經31次上演帽子戲法。在西班牙足球歷史上，美斯在球會的帽子戲法數，只比C.朗拿度少1次，葡萄牙人在皇馬曾44次上演帽子戲法。

美斯又一次上演了帽子戲法

這也是美斯第19次攻破利雲特大門，而今季西甲的入球數達到了14個。美斯是攻破利雲特大門次數最多的球員，排名第二的是攻入對方11球的C.朗拿度。此外美斯作客攻入利雲特9球，也是最多的。有意思的是，美斯最近83個入球，都不是頭槌，其中他右腳攻入11球，左腳攻入72球。

第88分鐘，美斯助攻，比基12碼處射門被撲擋後仍入網，比數最終變成5比0，美斯完成助攻梅開二度。這是美斯職業生涯第三次打出入球3+和助攻2+，第一次是2010年對艾美利亞 ，第二次是2011年對奧沙辛拿。

憑藉美斯的入球帽子戲法以及助攻梅開二度，巴塞在7個月之後完成了對利雲特的復仇，上季，巴塞曾4比5輸給對手，吃到了上季唯一的敗仗。值得一提的是，2018年，巴塞在37場西甲比賽中攻入了100球，在西甲排名第一，皇馬是攻入88球，排名第二，西維爾58球排名第三，馬體會和切爾達攻入57球，並列第四。

美斯在西甲攻入14球，已經超越赫羅納的斯圖亞尼排名第一。事實上這樣的入球數在五大聯賽也很突出。英超，入球最多的是利物浦的沙拿和阿仙奴的奧巴美楊，兩人都是攻入10球；意甲入球最多的是熱那亞的皮亞泰克，攻入12球，C.朗拿度排名第二，攻入11球；德甲入球最多的是多蒙特的比高，攻入11球；法甲入球最多的是南特的薩拉，攻入13球，麥巴比攻入12球排名第二，尼馬攻入11球。

入球數、助攻數都冠絕全歐

而今季美斯14個入球，助攻10次，他也歐洲五大聯賽唯一一位入球和助攻達到「兩雙」的球員。西班牙《每日體育報》賽後也打出了「超級美斯」的標題，並再次送上D10S這個美斯專屬詞彙，意指上帝與10號的結合。儘管在2018年的金球獎評選中只位列第五，在2019年的金球獎評選中，美斯已經處於領跑位置。

助攻蘇狗個球係咪痴撚線

今年又入左50球

有後眼

如果係牙朗個post已經推到上熱門

幫人留定

牙朗fans唔敢入黎面對現實

得啦好撚勁

仲要美斯傷左幾場

睇慢鏡見到佢係有時間眼尾望一望再傳

你地啲廿迷唔推po又怪人

垃圾聯賽

牙朗雖然入一球, 但果球係特別重要喎, 1. 打比入球, 2. 絕殺入球(Game Winner), 3. 12碼入球 (心理壓力巨大), 但牙朗克服到, 最尾仲霸氣慶祝, 盡展皇者本範

相反, 美斯首先對果隊係廢隊, 加上第一球助攻其實係蘇九射得靚, 唔太關美斯事, 仲略嫌佢交得個波唔拖唔上, 中腰波, 好在蘇九調整到, 咁開左紀錄後, 之後入果D波, 對方都無心戀戰 只屬錦上添花既入球, 不值一提啦

已經係過去9年第2少

世界第五就唔好搞咁多野啦

將打比吹大D

吹到拖連奴係歐洲頂級

已經分唔清某D留言係派膠定認真

咪又係世五花

世五已經咁嘅水準
前四不敢想像

美斯入咁多有撚用咩 R連金球咪又係球王摩迪拎